乜都唔識 想試下轉行做it

有啲咩要識左先見工易啲
白紙一張 求教學

做廚房都好過做it

驚燒左人地個廚房

掃地都好過it

你咩都唔識又會想做IT ?
你知唔知係做乜架

唔好入行影衰IT好唔好？

就係想睇知入行前要讀啲咩先入到行

想做it邊範？

你估識上下網就係識咩

咩都唔識..
你想整電腦定插lan線

預左星期6日, 24 小時都等收call
做到就得

做廚唔使學歷
肯捱就有出路
起碼係一種技能先
又可以搞下私房菜
做it老咗跟唔上發展
就會淘汰

it名臭->呀豬呀狗都入行->更臭，惡性循環

識google就得
2,3皮一個月

識唔識用excel

我唔識google

你開po未

乜都唔識 想試下轉行做醫生

學下整網頁，Dreamweaver 再套少少JavaScript
進階小小可以加埋php
有心好易入行

識砌機
識裝WINDOWS
識裝OFFICE + 少少識用
識SET EMAIL (OUTLOOK)
識SET 家用級ROUTER
識裝PRINTER DRIVER 同 印野
識SET NAS
識上網 識GOOGLE

已經可以入行了.....

利申: IT9

乜都唔識 想試下轉行做 ibanker

做兩年儲夠人脈就辭職，再用 ibanker 人脈呃返三四球政府創科 funding。

之後請班 code 狗揼件嘢出嚟，名我攞力佢哋出，我仲唔係下一個傑青

#Hong Kong no IT

間間唔同既
至少我唔係

backend同埋唔好學咩node, python果D野
少人用又難學
複雜D既野加埋Excel VBA好夠
database就轉攻ms access

信你一成都死啦
切J先講啦

急不及待想玩玩了

做support?

想佢開po先...

識講呢幾句就得:
1. reboot 左部機先
2. 睇來SERVER有問題,要再檢查下先
3. 有無改過咩SETTING/裝過咩軟件
4. 個網有事,可能要等一陣先正常番
5. 落個CALL先,我地會詳細CHECK番
咁就可以收幾皮人工架啦!

打漏左, 係
IT十扑9

咁我讀4年u做乜撚

好多二世祖已經咁玩，你睇 Angelist 啲香港 startup，啲 founder 九成都係 finance 出身嘅二世祖

根本依一行喺香港做 technical 係 no value

我三年u走左年半堂

做中學support/大學technician真係
有咩事就搖下條線
都係唔得就話放學先整, 而家換左去先
實情拎去扔

it support都唔知叫唔叫IT好
做D野根本個個有用過電腦既人都做到

我讀野雞中大學
數理差語文差 都叫搵到3餐
最重要唔洗OT
你話叫我文員無信心fg18k 2皮
做IT真係求撚其in 就入到

而家冇乜人入行, 所以識少少都已經請, 呢個係事實黎
我公司而家請個D淨係識WINDOWS, 乜都要教一餐

哇 ching 呢句靚

咁你識唔識Net Send先
Net Send都唔識好難溝通

咩係net send

識太多啦
我連影印機都唔識set
email都係叫人整
一藍畫面重裝 boot機果d人

我見工個時我問我用過咩window
我話我多都係用window寫下powershell script就請左
不過個間reject左offer 太撚遠

我都乜都唔識 想試下轉行做大律師

就快連清潔阿姐都高人工過IT

ching做咩post?

乜都唔識 想試下轉行做行政長官

寫program更易入行
宜家好多framework幫手
你只要花3個月時摸基本底
基本上睇說明書開工
同汽車裝工冇分別
冇人入市所以宜家有需求人工升左

自閉打曲佬

開po未

死撚開search都唔撚search

討論埋就開

呢個反而簡單 夠獨裁夠狠心夠無恥就得

成日見d it support行上行落又踎低整機，但其實做d簡單野，插下線咁，都幾無技能

你插到無packet storm比我睇

十卜狗here
好係hea工，每日玩電話
但係最重要係無嘢學，人工又唔會升，日日返工成日要做無謂嘢。
有人問我返咩工我都答佢it部打雜。
長期做就真係等食屎

無人逼鳩你去做support.......

冇野學咪自己上網自學下囉ching

通想support係比d讀完幾年IT但係唔識打code既人做

十卜玩下電話周圍跑下site
同客仔傾下計仔
冇咁悶但人工差d同穩定

曲狗就悶 但人工有潛力d
坐寫字樓唔洗日曬雨淋
想搏真係有得搏

錯啦 做BA好過
識SQL 撚下曲狗就得

過黎讀三個月

唔係咁易既
Netflix 套指定倖存者見佢都唔易做
做呢個位冇人脈都好撚難入到職

十卜好多都in house

睇左一集無睇 太on9

聽講BA = 文員

inhouse仲正
有d inhouse公司
有唔同幾個地方site
講真你提早出左去鬼知有人你去邊
係果頭做哂野基本上玩電話等放工
唔洗番總站

早排咪有個巴打開POST話開個三個月cousre
你有冇錢?

BA仕途>>>>>>>>>>>>曲狗>>>>>>文員
文員<<<<<<<<BA人工<<<<<曲狗

我自己on9又廢ive hd亂讀it
之後top up讀完computing
但我寫code又廢。
而家咩都唔識

BA有咩要求先做到
唔好又話識google

噒就係佢黎

嗰個咪我

其實係十二個月分期，頭四五個月要全職讀，零收入，就要咬糧

之後淨係嗰六七期，已經可以靠人工頂到

我地亦都有錢賺嘅業界 POC project 俾大家做，幫補學費

SQL(基本)
基本program底(真係基本)
Excel
溝通
英語書信

same here
讀書project全部都係做freerider
做文書野仲多過打code
次次交project都係抄code細收
grade左唔敢去做programmer

睇你個人外向定內向
內向曲狗唔錯
曲狗無想像咁難
廢過你大把人 勁過你可能得1,2個

program 底要幾基本先
啊叔我只係識打php爛code, html css js多數都係抄code

最廢係幾廢

識撚曲狗

Top up 唔會學得識寫 code

不如黎正正經經學下點寫
咪做 support 喇

其實好難咩? 做多一兩次就識啦，好易俾人取代，同埋人工都唔會高。

我應該講清楚啲個要求
你插到每一次都唔會packet storm/no connection比我睇
係每一次 十年都無一單出事 而唔係一年"只"係出一次事

有top up computing
唔計較 可以去pccw 9做

周街都係呢類人，仲要爛 code 其實冇競爭力
咪聽人亂講求其入行

一係你自修好基本功，玩下新 framework
一係黎正正經經讀喇

好睇人
我FD讀network都寫得好勁

不嬲廢IT 做到三四十歲 可以轉做看更

寫d logic好複雜得佢明
版版唔同樣
database table成百幾二百個field做哂

如果個人本身閒時有操，絕對得。但諗住讀女完就識，就搞錯左個因果關係

讀咩好先而家

屌
如果四十學歷高咪可以去ive教書
個到D人識java就可以教10年8年同一份野

反正勁的會自己學
廢的都係廢
雖然巴打你個course 應該入職頭二三年都幾有用

夠啦 我前面講左
基本上宜家打曲
係睇說明書 係用果d所謂 framework
你只要睇著個說明書
慢慢砌就得 唔需要一句一句打
但問題你要摸基本底起碼2,3個月

同埋換下公司 下一間公司
未必用呢本說明書

過黎 Tecky 讀三個月 coding bootcamp 操操去

（咁直接賣廣告，一定好多負評 所以我要重申：網上有好多好多資源，你絕對可以選擇自修而成功，條路長啲咁解啫）

識更換鍵盤，滑鼠請唔請人

所以 ive 有啲人都係照書讀，冇實戰

要測試自己係咪有打曲興趣
比錢報小狗個course
可能你比完錢見到d曲已經頭暈作嘔
總好過你比十幾皮讀個電腦學位

雖然唔知你講乜packet storm但其實好難? 通常響整完一輪響部電腦試一次ok 先當完成啦
我無意貶低其他行業，但正如如果一個人有上進心，我都唔會推薦佢去洗碗，因為返工係講前途

其實如果真係想做一件amazing technology product /IT
你code勁唔勁 絕對唔係最重要
重點係用腦去create value 同 solve problem
因為code 可以之後改善/optimization
但點樣利用IT/code 去創造value 冇人教到你

好快會想quit
之前做過中學既support
人工又唔高 咩都要做一餐

ive勁有1成 9成渣
但講真實戰屌打8成大學生
人工又平

想讀ive了
Ive又羊

係窮啊哈利
有書讀緊係想讀啦
出左黎做野先知自己同人地有咩分別
唔讀書都想自己全職自修
不過屋企個害人老豆就只係識推鳩我出黎做野拎家用

其實咁岩我地寫左篇 blog
同大家講下由零到學識要幾耐左右

未得閒出 post
貼住喺度先

報小狗個course/讀ive
唔好all on學士學位

真係冇
intern仲要鳩fingfing唔知做左D咩
日日返去坐9-6
有野學個D公司又唔輪到自去做

不過我都真係冇咩心打曲

做住program學徒 頂住爛市先
一般都有13,14k

如果你真係好有財政困難，我地可以睇下啲分期點分嘅

我尋日做左literally兩件事
1. Unclick一個checkbox
2. 改左一個二選一既option
如果你覺得咁唔難 你黎寫code囉

做R&D啦，香港無乜依類人才

痴線 香港做番大路野先岩

咩叫create value? 唔明

我有垃圾學位啦
想轉行做machine learning
之前做開垃圾DA
而家做梗垃圾start up 曲狗

做2世祖隻狗

而家我估有15k
如果有Ive/degree

呢樣其實要小心

因為萬一做左啲西公司，佢請你因為佢地都係寫開爛 code，或者其實所謂嘅 "programmer" 做請人返黎齋揼石仔（係「齋」揼），咁做學徒都唔會學到乜。萬一仲要 OT，又無空閒時間學多啲，咁可能浮沉一兩年都仲係停留嗰個技術水平，一直都 13, 14k

寫到隻game係有人玩玩得開心咪叫create value
無人玩既你寫到曉飛都無用

差不多 樓主冇乜信心ma

提供價值
而家有Google 好多野其實你可以自學/抄人
咁其實最重要果件事係你點用technology 去解決問題/提供價值
當然中間d code/過程 有分靚曲/垃圾曲

你都on撚9 考古呀依家
出面邊有人仲用dreamweaver 個software連簡單review都做唔好
你唔好叫人學Pascal? 唔識唔好亂up啦

一係幫人main system
main system可以睇到人地套路
而且又可以抄前人做法

就係講緊做it 一係唔做一做就做寫code, 唔好走去做it support

用pascal有咩問題

利申 用pascal寫過win32 GUI

兩樣都重要

靚 code 做到識飛都冇 value：冇用
爛 code 有 value 但件野玩多一排好快爛：冇用

而家啲野越出越易，同時市場要求嘅野就越高，難度亦相對提高返
已經唔係抄人抄 code 就做到野嘅年代

Main system 不了 睇死人

問題係都2019年
仲點人學過時野

兒時都用過 Delphi

你都on9
IT support上去可以做system admin senior既月薪十萬係可以
(唔好話咩it support同system admin唔同 如果你咁講既 code狗同system analyst都唔同 code狗都係無前途無得升

R到funding 就搵人重寫/ main 爛code
依家七八成公司都係咁
即使start up

走開啦 講緊pascal唔係delphi
Basic同visual basic都係兩樣野黎

你嗰個係做 start-up 老闆嘅角度

打份工嘅
你寫爛 code, 即係 start-up 未有 funding 時請你, 人工低, 仲有機會公司執箁
你寫好 code, start-up 搵到 funding 後就求你入黎幫手重寫, 人工豐厚

冇人做support 全部做晒code咁d server network 邊個main 同 develop

中學support唔係最好做咩

當然我都想寫好code啦
不過返工冇咁多間自修

有冇咩topup抵屌

認真
讀 topup 你不如自學

你係為左咩先？為左張紙？為左學多啲野？
啲 topup 好多都係香港請啲人照書讀，你只係俾錢去聽 Siri 講野

topup只係掛名學位
除左你第一份工岩用
你值得比錢讀?
9成人入到去hea 拎cert

又要睇server 又要整學校website 又要set device
一有學校special day又要拍片剪片 etc
最緊要係人工低仲要地位同校工無分別

講下姐
我而家簽左contract翻緊FT
你個course幾時開?

yes la 唔好以為好以做 都有佢難度同煩的地方

下一期 1 月 16日
再下一期 3 月中
再再下一期 6 月頭

其實兩睇 算好玩
政府官校年年比2皮出來請呢班人

但好多時比外判食你幾k

想比自己個時間去學下野姐
如果自學, 我個人冇咩自律性
係屋企自學KEEP唔長

講緊非公務員合約制呀

個道理就個個大學畢業邊個做洗碗一樣，有能力一定唔好做it support

topup學唔到野
你比錢小狗洗好過

校長會壓價食你水
用你份糧係其他地方搞活動 (好似係)

咁你黎 Tecky 三個月好過喇
真心唔好浪費錢喺 topup ，你搵間房鎖住自己仲有效

。。。。
識唔識嫁
官校班人教育局請嫁
問題係合約制可續/唔續

乜都唔識 想試下轉行做特首

正，筍工

難d
無背景
無學歷
無人脈
無名銜
無資產

屌你開po la

我以前中學個Support真係冇野做
學校網頁又係比錢買
有野學校自己搞既網頁都係比ict啊sir自己做

做IT support，但啊頭見你玩開電腦就請
但入到去其實咩都唔識比人屌到臭
跟住睇下你肯唔肯晚晚通頂學返啲知識留住份工咁
公司入面人人一定當你狗咁撚架啦
冇同事亦一定預左
因為從來只需要一個就搞得掂架麻

我地舊時學校係踢哂班人上去頂樓
由佢地圍內係上面打飛機
基本上係退休生活 無人管

nice

咁咪做d 有事call vendor
大把呢d工
上到去話好難整
番去寫完support report收工

有電腦就控制唔到自己

it好撚多hea工
遠既唔講
講近你見it po班人就知
番工秒覆po 又炒股

做左廿年好聽d叫佢做啊SIR
新黎個個SUPPORT叫佢英文名就算

其實曲狗點為之勁？我做了十年曲狗都未參透到。

讀 topup 的話，好可能係咁：

你離開左課室
本應係你操 code 最好嘅時間
返到屋企攰攰地，打開連登，打開 fb，咁又一晚
如是者一年，完

我而家就係做呢d
咩都唔洗做
只係做文書工作, 完全唔關it事

等build

你呢? 日日都見到你

十年累積左啲咩其他人唔識既野？

你成日秒回

咁無野做咪寫下javascript

2年hd都係咁過左
返學上唔係it堂都有d興趣打開notebook打下code

無你咁耐 我做左2年
你應該食粥多過我食米

留名

for what先

it po都好多 唔淨止我

u2

it話哂都叫professional 你估阿貓阿狗都入到架咩
你唔問試下想轉行做醫生

你都on9
學乜都好
最多咪用你2個月，洗唔洗咁執著

樓主目標係入行，given乜都唔識
我推薦個stack係最岩新手學，目標2個月入行

無目標咪純練習
或者好似我咁 有自己想寫既野

至於點解係JavaScript 因為咩都唔駛額外裝 公司機最啱

個post 已經變成十卜狗 圍爐取暖post

汪汪

依幾日冇野follow 打坐等收工
等閒就玩下個computer vision side project

十卜唔係it

利申 非十卜

NN?

用咩寫好
有冇WEB版
我公司電腦裝唔到野

Notepad+chrome

但真係阿豬阿狗都入到

做保安都好過做IT,你仲要乜都唔識

可以自己撚舊新野出嚟，全球首創，拿幾個奬，之後開公司找生意

痴線 it白紙 扮傻仔先搵得多
識太多tech等食屎

tensorflow 識唔識？

新手
CNN
玩梗yolo
暫時做到我需要的野
而家諗梗點用d result 去visual present / 做stat report

想問下巴打你個班 上完會唔會介紹下路數比啲學生

利申：垃圾驚上完都搵唔到第一份工

連登係咪十卜狗多過曲狗

保安唔洗扮傻仔都搵得多過it

曲狗多d
班人tech好撚癲
除左我

識少少
仲讀梗coursea d course
我新手

notepad........
好唔方便

Yolo可以
講下經
1. Output用lucene類既野儲 唔好用sql類
2. Report你要諗自己既用途 未諗到既 做下K mean clustering玩下先

會

1）會同大家執返份 CV 同 LinkedIn，好多人都冇執過
2）有唔同 recruitment agency 會直接幫大家
3）我自己 & Tecky 本身有相熟嘅 hiring partners
4）好多舊生都可以 refer 邊度有空缺

以前我用開notepad ++

做完幾年it
買哂收息股
退休做保安 無衝突

你裝唔到野想點
一係求其上網搵啲online editor
要save先copy返落notepad

notepad why not

有咩好路數先而家
我FG鳩fingfing反而可以用肯學肯做呢個selling point呃左幾個offer

可以直接做保安，做少幾年狗

暫時用左個Json 儲左d output result

你不如講下你咩BACKGROUND先
IT唔係淨係得P仔

但P仔依家最高人工

IT公司CEO最高人工

呢到有冇巴打識machine learning或者ai
聽日講搞Content farm 自己gen片上youtube收入唔錯

識 reboot 部機已經solve咗九成問題

係

咁你少左幾年收入
先苦後甜好d

時裝

notepad++ 唔同 notepad

做content farm 仲搞machine learning 求其翻譯下d片咪算

咁佢乜撚都唔識丫嘛

你乜都唔識有offer已經證明
阿貓阿狗入到it
差在份工chur唔chur

我想打曲無人請

19公司仲鐘意請FG
又平又冇意見又肯OT

樓主係咪買衫果間it 去啦唔洗經驗

翻譯都要時間日日加字幕啦
做到machine learning就唔只開一個content farm 24小時run啦

去黃金砌機啦
果度個個都自命IT人

一日上五個鐘連登咁上下
成間野係得我一個人冇野做

YES 做過

有邊到請it請白紙高人工過保安？介紹下比巴打

咁你仲求咩。。

岩 之前做文員11k
跳入做IT 30k now

我依家個份要set firewall nat policyroute vpn
我以為自己識
其實CCNA都無出到黎都係無鳩用

你得閒入來it po

其實好多野唔洗教
有好多野我唔識都叫USER等一下
慢慢GOOGLE解決
感覺做左幾年識既野出到去都係廢

幾好

我唔想咁侯生就鳩FINGFING晒時間
做d冇意義晒工

要識d咩

番工係咁。。。人人都係咁啦

HOLD住人地CALL唔比人屌咩

其實返工真係乜咩意義 除左$
搵自己興趣野 返工 hea果時做/學

譚仔阿姐都15K+一個月
我IVE仔幾年經驗叫16K都話我高
唔好做IT啦

inhouse 都係同事自己人

企樓面同坐寫字樓比。。。

幾年p仔經 應該有22k above

自己人 通常都係叫佢地等等

你識重開機就得
利申：it狗 18k 低過連登平均薪金

仲請唔請人?

做曲狗至少自己寫曲可以進步

請左我

做曲狗應該搵自己生存價值

有錢就有生存價值

都係睇際遇
老闆信你
IT Support做到IT manager都得
當然呢種多數中小企
人工三萬都唔知有冇

呢個識丫

識用if同vlookup?

見工個時我話我識咩野
個IT阿頭就係咁隊我
隊到我自信都無口啞啞
明明我係自己公司做得好地地
做幾多年經驗都係廢

VBA都問到我口啞啞
USER真係當SUPPORT萬能

依家搵緊工係咁比人壓
唔係間公司要收皮真係唔想搵

咁你最後講話識咩?

見有人請linux admin 3xk

具MCP 或MCSE 或CCNA認證資格優先考慮
咩都無

IT support 乜都要識下

自己公司router vpn firewall switch之類
我話隻rack自己整
佢覺得我係咩野都vendor做好我負責Monitoring
覺得我係廢人咁

我上一份it都係 比人點做野做到仆街
有日頂唔順屌翻老細轉頭 即日寫辭職信走

之後至搵到依家依份
日日叫人重開機 之後走去server房打機

本來以為你係假膠玩野
點知你真係叫人用dreameaver

學網頁的話上w3school慢慢逐個tag學會好啲，
然後再學埋js同後台（php, node....)

跟住就差唔多可以思考下自己適唔適合

轉行做it? 考個保安牌做保安好過啦。。。

小學support仲高人工過我
半年走左
不過好唔好做都要睇學校運作模式既

其實做多年曲狗做到個人化化地，不過也沒有白活過，我有什麼爛曲未見識過，我唯一的絕技就係經我手的爛曲一定可以會變成靚曲，不過無一個老細懂欣賞，他們太膚淺，我不怪他們

server房一入去就頭痛
之之聲點打機

算啦
轉大學support啦清

你太膚淺
靚code對用戶無直接value
寫大feature同fix細bug 一定係寫大feature對公司同對客更有價值

唔係話靚code無價值
係講緊有更有價值既事要優先做
所以你都唔好怪寫爛code比你既同事

跟小狗個blog條path學好過啦

成間房自己淘寶改裝
仲正過網吧

睇緊pornhub

車牌都無 想試下轉行做司機

公司睇?

做公司司機係好架
之前我公司個個成日係到明目張膽打機

YES買飯先 一陣再睇

哩個涉及到管理同維護問題，
你寫靚曲係有助加快你日後嘅開發，
但老細唔會明哩樣野仲會屌鳩你，
係香港追求哩啲野係晒鳩氣

日後既value同你而家既feature無關係
個client都唔知自己想唔想要下一版 有冇錢要下一版

今日jobsdb見到好多十卜工
我估12-14k

講真 除非一開始人手同錢好多
如果唔係 我都偏向新feature >>>靚code
當然你又靚code又快手 係人都鐘意
因為靚code 可以重寫
但user/時機 流失左就係流失左

時機當然重要，
只係好多時候你想加新feature時就會開始complain舊屎好難加
其實refactor同加新feature唔一定會對立，
尤其當你個product開始有人用之後，
更加要做好哩部份，
唔好忘記維護係佔成個軟件週期最大嘅部分

依d時間候 寫果個已經轉左工
而老闆如果有錢就請勁人 re write
冇就請多幾個人main 垃圾

有時你會發現有人用之後未必要整靚啲code
兩個case
1. 個客想要新feature 咁你就要優先寫新feature
2. 個客唔想要新feature 咁既係無新錢比公司 咁即係再work on this project係浪費時間 咁就優先整新project

係
好多大公司內部都係咁啦
通常出事頂唔順/support唔到想要加的新vote feature 咪re write 新版

我之前做開唔係幫客寫，係公司自己product,
所以多數都會避免搞著自己

點都會有位撚9你要屌你
個vendor整唔到都會屌你
唔好天真
IT一定做狗

全部矮毒不，點影衰？

個啲係獵頭公司做出嚟嘅假象

Agent 黎
agent都要搵食

其實咩都唔識都唔係最大問題 最緊要係你學嘢快唔快 MATHS O唔OK 邏輯果啲 如果你份人都係有啲小聰明轉數快既話 轉行做IT應該唔太困難

師兄有房坐？

工程師應該放心大膽地創造技術負債

我覺得我入錯行
想跳返出嚟
但太遲了

好想做IT
而家日日坐係office剪剪貼貼

咩都唔識 識講野 想做律師

嗱 認真答你
你咁款入行都係寫web㗎啦
撚熟啲JS ES5
通常都係嗰幾舊
backend nodeJS, 搭隻framework
frontend vue react/redux JSX
再唔係old school 少少php + MySQL

ching而家做咩

一齊做?

剪剪貼貼穩定唔係好咩 ？

咪理呢條友
係日本做it9講風涼話

睇劇見到日本office工好撚chur
唔知真唔真

認真答你，想有前途搵多d一定唔係做code狗，做下PM, BA, Sales, audit 搵得仲多又唔洗tech好勁, 識得吹水就夠

跟機 做左幾年野想轉行
點入行？

最慘唔識 毒樓一名

讀完top up都唔識？

留名

利申: 識好少 想試下轉行做it

Pm BA Sales點入行

好hea D 同事成日射波唔返工

咁多人想做 IT
未來會唔會有一大班老人家退休走嚟做 IT

我都明有時侯趕時間好易寫爛code
但好多時侯個種爛法唔係因為趕時間
例如 variable function名亂咁改
好明顯係職業操守問題

退休準備做IT, 最低工資打個和就好滿足了

點解咁講

太多嘢要學
好攰
想要多人工
又要學歷

做廚房都係熟能生巧嘅嘢
個模式唔會變

巴打果時都係讀IT/CS?

巴打點睇networking?

帶老母返工